林鄭：傳媒報導負面消息影響消費意欲

特首林鄭月娥將會於今日（9日）下午5時15分，聯同財政司司長陳茂波、經濟及商務局局長邱騰華及商界代表，於特首辦會見傳媒。

林鄭月娥在記者會上，表示下周二行政會議復會。林鄭指行會是她的政策資諮機構，所以有必要盡快重新開會。

她又表示，早前與33位商界代表會面。林鄭指會上代表都對目前香港的政治及經濟的情況表示擔心，她指與會代表皆有一個共同的想法「香港唔可以亂」。

林鄭指目前香港處於內憂外患，外患是中美貿易戰的影響，而內憂是香港的示威行動已持續了兩個月。

她表示目前經濟的下行情況會是一個比較長期，而且與過去的金融風暴或是金融海嘯，會需要更長時間復原。她希望社會各界放下分歧、減少對立，又呼籲市民不要再繼續進行多個地方的遊行和堵路等行為。

林鄭指現時社會的氣氛很差，又歸咎在於現時傳媒給予的負面訊息較多，故令市民的消費意欲減少。

打經濟牌

低級分化撚木奠

佢真係唔識架wo

賴傳媒

點解一定係佢地開主題我地曬時間去駁佢？ 點解唔係我地開主題佢地之後回應我地？

唔想知鐳射筆，外國勢力，大台

想知葉虎，同志們，過期彈呀

都係架
Tbb成日屌9我地係暴徒
我老母d白痴c9唔敢出街
多謝哂啦tvb

負面消息係你自己製造出嚟窩
8.5 800粒催淚彈傳媒唔應該報導？
知道有內憂外患你仲唔搵實際方法解決托柒咩

全世界都錯係得你林鄭無錯，咁無膊頭做咩特首呀

焦土之母又扮野

想滅聲

推

香港核心價值乜原來唔係新聞自由

係要報導正面消息？

就係咁無膞頭先做到啊ching

我消費慾低
係因為你班仆街強行通過送中
係因為警鄉黑周街打人
係因為樓價低
係因為你班問責官員犯法仲係到

傳媒背後老闆絕大部份係中資，咁係邊個搞亂香港經濟，係中國

經濟差就罷買

其實佢每一次都係倒果為因

我真係好想問
就算經濟衰過北韓

你斑仆街3司11局 加林鄭
人工一毫子都唔會受影響
依家受影響係自己割緊自己忽肉嘅香港市民
其中好多好多係反對你，反送中嘅市民！

哪有正面嘢報？

大家唔好再推啲無謂post
例如下面嗰個垃圾post都可以推上熱門你地係咪傻撚咗

開post嗰條友擺明係另類五毛，不停開建制派啲廢話post，擺明引人入去鬧啲建制，推走其他有用post
你係個post笑柒689有用咩，大家好好地運用block同不推文回覆個功能好嗎

原來係咁
多謝提醒
負皮上一頁blocked埋
大家唔好再推

市民幾時有分享過經濟成果？呢10年乜柒都加價，就係人工加得最慢

妳同黑警有乜能野責任, 做過D乜 ??

你認咗係你自己搞到係咁嫁啦 死撐有撚用？

屌佢老母,發夢去到五金買唔到想買嘅野,消費意欲幾撚高

今次流細涼中

佢簡直係侮辱香港人嘅智商

大家要read between the line
佢其實明顯係將會進一步打壓傳媒

rthk好危險！

傳媒有責任報導真相。
你估全部大公文匯tvb咩。

發展上海算啦 都超越香港了

林鄭指現時社會的氣氛很差

咪因撚為你條冚家剷囉仲好意思講
落區都要扮既廢柴

大家要確必實行，唔係星期五/日唔出行買野+帶飯，平時非必要唔買，必要生活用品/ 食物少去連鎖店（益左大地產公司）

罷買

無人買嘢又關傳媒事

你林鄭，二佬強，死黑警又未冚家剷邊有正面消息

暴徒 暴亂 又係你自己講
你講到咁點樣唔負面

完全唔需要理佢，我哋做返我哋要做嘅嘢。唔可以俾佢set agenda影響

冷處理佢哋啲記招啊！

推文宣、行動、正經post！

對準政權！唔再膠化！
五大訴求！缺一不可！

不要說推，試著說:
對準政權！唔再膠化！

【來自雨傘失敗者之一的警告】向膠化、大台和政府記招說不

乜尻都賴

報導事實，有乜負面唔負面。

[擺買]各位師奶叔伯，請入一個月糧備

嚇到瀨屎
買少啲野 儲下錢先

最緊要報喜不報憂，白事變紅事

哇佢真係賴得就賴架喎

痴線，市民唔鍾意消費都俾人鬧

賴鄭月娥

依家佢地想做個勢出來話香港好亂 搞到人心惶惶

屌你
你猛開廢post㗎喎
不推文回覆

罷買 罷消費
除左小店 我一蚊都唔洗！

你唔正面回應訴求既本地消費慾更低

請問有咩正面消息可以報導？

負面新聞來源咪就係你班閪人囉

白衫藍衫無人捉

又想解決提出問題的人

777串白粉報

你條仆街辭職咪會有正面消息影響香港人消費囉

提出問題又不提點解決
鬼唔撚知咩
點解決啊

沒有香港人，發展什麼經濟

好賴唔賴賴記者

(和理非全面升級)星期五，日0消費！

集中討論 要實行！！

香港市民：見到你個閪樣影響消費意欲

廢話勿再推

負皮

得罪記者⋯⋯

我上個月買figure先買左四千幾蚊
仲有物資，乜乜乜
唔起街買姐

CLS，賴得就賴

講到咁唔滿意香港人，林奠你不如返大陸算啦

林鄭份script 邊個幫佢寫？

佢變相叫傳媒唔好如實報導 只能報喜不報憂？

我都知道現場行動好重要
但係有其他post討論都唔係咁過份姐

知你會屌我
我依家出去推番十次行動post先

第一次聽到因為遊行所以社會不穩經濟差
而唔係因為政府施政有問題 導致社會不穩經濟差所以遊行
再者香港經濟好嘅時候 又有幾多真係袋落小市民到吖

明明777自己先係罪魁禍首

多啲文宣話我地會罷買
消唔消費係我地話事

口罩豬咀保鮮紙laser pointer好賣得喎

Push

推返比政府

咁呀，報日日形勢一片大好囉

要講英文啊講英文！機場既唔該幫手作英文口號！

記者朋友

回應經濟牌文宣

1. 中美貿易戰惡化, 特朗普宣佈九月一加關稅令出口下跌先係主因, 香港零星而分散各區的示威無可能影響經濟
2. 人民幣係8月5日破七, 大陸人來港買野的消費成本上升, 零售自然下跌
3. 六七暴動之後, 香港經濟好足三十年. 如果六七暴動, 香港都無事, 更何況蚊比同牛比的反送中激烈示威

所有都唔係777的錯

正呀，繼續講。
真係希望佢日日都出黎講。

迫人買嘢，同中國一樣

應對林鄭經濟牌 集中討論區

其實呢個就係政府死穴！？
唔再生金蛋(或者生得慢)，市民又無心機消費;
既得利益班商家佬、中央只會齋吊示威者亂港？

全香港最負能量咪你囉

屈9埋啲記者
人地責任係報導真相
唔係報喜不報憂

自己個政府日日柒 就頼報道既人

今次呢係假記招黎，留意下問尖銳問題嘅記者少左好多

【唔該做返主動】我地渣住幾多核彈係手

香港人！把所有銀行存款提走，兌美元現鈔存家中夾萬。

【突發】金管局4000億美元去左邊？

睇下你每次開記招恆指跌幾多先啦

屌你班仆街早幾個月又好撚串話貿易戰對你哋冇影響嘅

罷買

On撚9 唔撚俾報新聞呀

咪叫佢屌下BBc 同CNN 囉

低級分化